大疆：實體清單不具任何約束力，仍在美國全國各地銷售

12月18日，美國商務部以「保護美國國家安全」為由，將中國無人機廠商大疆列入所謂「實體清單」，對該公司對美進出口進行「管制」。

對於美方的無理制裁，大疆20日回應稱，該公司將「繼續在美國銷售」，美國的客戶可以繼續購買和使用大疆的產品，相關制裁不具法律效力

華爾街日報指，大疆擁有領先全球的無一機技術和完整供應鏈，2020年大疆佔據全球80％無人機市場份額，被廣泛應用於植保噴灑農藥，應急消防搜救，專業測繪等領域，商務部一旦強行禁止大疆，就沒民用無人機可用了

過唔過到海關

咁串係咪想試下同美國無人機摙返場

有Biden 撐腰， 走出嚟串嘴

強国: 有CHINA JOE係度, 我而家想點都得

留名呀祖唔記得咗

強国: 唔洗一個月, 我條針CHINA JOE都上台, 我做乜都得, 我洗閪理你地

祖：我有講過咩

DJI:

撚唔信

事實佢係家用市場冇對手

咩料咁巴閉呀
勁得過美帝無人機？
Mq9??

都好既
反正我都想睇下制裁力度有幾堅

不愧係中共黨企 死淨把囗

美國一月二十都回歸中共啦

想睇下係咪咁把炮

相關制裁不具法律效力

得INTEL

華為冇咗咁多生意你唔講？

佢應該講緊派禮物果款無人機

憑我本事⋯ 點解要記？

有乜咁巴閉 禁左大疆
人地市場三年時間乜都取代到你
調返轉就唔得

留名等睇一陣又有核心零件斷供